[
  {
    "examTitle": "العقيدة (2)",
    "studentName": "افراح علي الجبلي",
    "deviceId": "DEV-M3K6EJTH1-ml97vz4f",
    "submissionDate": "2026-02-05T08:51:24.593Z",
    "mcqScore": {
      "correct": 9,
      "total": 14
    },
    "essayScore": {
      "totalScore": 0,
      "totalMax": 18
    },
    "answers": [
      {
        "question": "\n              \n              القول بعدم جواز الذنب صغيره وكبيره على الأنبياء هو مذهب:  ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الشيعة الإمامية"
      },
      {
        "question": "\n              \n              إضلال الله في القرآن يفهم على أنه:  ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "ترك العبد لاختياره"
      },
      {
        "question": "\n              \n              الدليل الجدلي على نفي الكبائر عن الأنبياء يقوم على:  ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "امتناع الوقوع عادة",
        "correctAnswer": "بطلان شهادة الفاسق"
      },
      {
        "question": "\n              \n              \n              مثال الحُسن أو القُبح العقلي عند المعتزلة هو:   ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الصدق والكذب"
      },
      {
        "question": "\n              \n              \n              أي مثال للتمييز بين الفعل الإرادي وغير الإرادي؟:   ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "طول الإنسان (إرادي) مقابل لونه (غير إرادي)",
        "correctAnswer": "المشي (إرادي) مقابل ارتعاش الجسم (غير إرادي)"
      },
      {
        "question": "\n              \n              \n              \n              \n              في تقسيم أفعال الإنسان: أي تعريف يوافق «الواجب»؟:     ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "ما استحق بفعله المدح وبتركه الذم"
      },
      {
        "question": "\n              \n              \n              \n              الهدى المنفي عن القوم الفاسقين هو:    ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "التوفيق والفوز"
      },
      {
        "question": "\n              اختلاف حكم السجدة الواحدة بحسب القصد يدل على أن النية تؤثر في تكييف الفعل ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ",
        "correctAnswer": "صح"
      },
      {
        "question": "\n              قال أمير المؤمنين علي عليه السلام في تعريف العدل: «أن لا تتهمه»، وهذا نهاية التنزيه",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ",
        "correctAnswer": "صح"
      },
      {
        "question": "\n              الاستدلال بآيات: {وَلَوْ شَاء اللَّهُ} يدل على ثبوت القدرة على ما لم يقع ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "\n              من جهة الوقوع: اللطف بالنسبة إلى الفعل الاختياري للمكلف يوجب الفعل حتماً، وإلا لم يكن لطفاً ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "\n              طلب إبراهيم رؤية إحياء الموتى كان لأجل ازدياد اليقين ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "\n              تنزيه النبي عن الكتمان في التبليغ سببه كثرة المعجزات ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح",
        "correctAnswer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "\n              الحُسن من جهة ملاءمة الطبع يظهر في اللذائذ والآلام ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "&nbsp;يعتمد تقرير نبوة محمد صلى الله عليه وآله وسلم على أمرين أساسيين: الأول أنه ادعى النبوة، والثاني أنه ظهرت عليه ..............",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 4,
        "answer": "المعجزات"
      },
      {
        "question": "الرأي المختار في إعجاز القرآن الكريم هو أنه واقع بأمرين هما: البلاغة و......................",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 4,
        "answer": "الاعجاز"
      },
      {
        "question": "بيّن أقسام الأسماء من حيث <strong data-start=\"282\" data-end=\"291\">وضعها</strong>، موضحًا الفرق بين الاسم اللغوي، والعرفي، والشرعي، مع ذكر مثال يوضّح انتقال الاسم من معناه اللغوي إلى معناه الشرعي.",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 5,
        "answer": "اللغوي الشرعي. العرفي"
      },
      {
        "question": "اعرض آراء الفرق الإسلامية في <strong data-start=\"642\" data-end=\"662\">حكم فاعل الكبيرة</strong>، ثم بيّن الرأي الراجح، مع ذكر دليل واحد على الأقل.",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 5,
        "answer": "لا إجابة"
      }
    ],
    "tabSwitchCount": 0
  },
  {
    "examTitle": "العقيدة (2)",
    "studentName": "ام محمد",
    "deviceId": "DEV-NIHT3VWY8-mk4m6srs",
    "submissionDate": "2026-02-05T11:18:40.827Z",
    "mcqScore": {
      "correct": 9,
      "total": 14
    },
    "essayScore": {
      "totalScore": 0,
      "totalMax": 18
    },
    "answers": [
      {
        "question": "\n              \n              القول بعدم جواز الذنب صغيره وكبيره على الأنبياء هو مذهب:  ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الشيعة الإمامية"
      },
      {
        "question": "\n              \n              إضلال الله في القرآن يفهم على أنه:  ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "ترك العبد لاختياره"
      },
      {
        "question": "\n              \n              الدليل الجدلي على نفي الكبائر عن الأنبياء يقوم على:  ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "بطلان شهادة الفاسق"
      },
      {
        "question": "\n              \n              \n              مثال الحُسن أو القُبح العقلي عند المعتزلة هو:   ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الزنا وشرب المسكر",
        "correctAnswer": "الصدق والكذب"
      },
      {
        "question": "\n              \n              \n              أي مثال للتمييز بين الفعل الإرادي وغير الإرادي؟:   ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "تعاقب الليل والنهار (إرادي) مقابل الفصول",
        "correctAnswer": "المشي (إرادي) مقابل ارتعاش الجسم (غير إرادي)"
      },
      {
        "question": "\n              \n              \n              \n              \n              في تقسيم أفعال الإنسان: أي تعريف يوافق «الواجب»؟:     ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "ما استحق بفعله المدح وبتركه الذم"
      },
      {
        "question": "\n              \n              \n              \n              الهدى المنفي عن القوم الفاسقين هو:    ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "التوفيق والفوز"
      },
      {
        "question": "\n              اختلاف حكم السجدة الواحدة بحسب القصد يدل على أن النية تؤثر في تكييف الفعل ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "\n              قال أمير المؤمنين علي عليه السلام في تعريف العدل: «أن لا تتهمه»، وهذا نهاية التنزيه",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "\n              الاستدلال بآيات: {وَلَوْ شَاء اللَّهُ} يدل على ثبوت القدرة على ما لم يقع ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "\n              من جهة الوقوع: اللطف بالنسبة إلى الفعل الاختياري للمكلف يوجب الفعل حتماً، وإلا لم يكن لطفاً ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح",
        "correctAnswer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "\n              طلب إبراهيم رؤية إحياء الموتى كان لأجل ازدياد اليقين ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "\n              تنزيه النبي عن الكتمان في التبليغ سببه كثرة المعجزات ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح",
        "correctAnswer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "\n              الحُسن من جهة ملاءمة الطبع يظهر في اللذائذ والآلام ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ",
        "correctAnswer": "صح"
      },
      {
        "question": "&nbsp;يعتمد تقرير نبوة محمد صلى الله عليه وآله وسلم على أمرين أساسيين: الأول أنه ادعى النبوة، والثاني أنه ظهرت عليه ..............",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 4,
        "answer": "المعجزات"
      },
      {
        "question": "الرأي المختار في إعجاز القرآن الكريم هو أنه واقع بأمرين هما: البلاغة و......................",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 4,
        "answer": "الفصاحة"
      },
      {
        "question": "بيّن أقسام الأسماء من حيث <strong data-start=\"282\" data-end=\"291\">وضعها</strong>، موضحًا الفرق بين الاسم اللغوي، والعرفي، والشرعي، مع ذكر مثال يوضّح انتقال الاسم من معناه اللغوي إلى معناه الشرعي.",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 5,
        "answer": "اللغوي معناه في اللغه العرفي ماانتقل من معناهاللغوي الى معناه العرفي الشرعي معناه العبادات كالصلاة والصيام والزكاة والحج وغيره من الاسماء الشرعي"
      },
      {
        "question": "اعرض آراء الفرق الإسلامية في <strong data-start=\"642\" data-end=\"662\">حكم فاعل الكبيرة</strong>، ثم بيّن الرأي الراجح، مع ذكر دليل واحد على الأقل.",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 5,
        "answer": "الاشعريه فاسق كافر\nالمرتجيئه فاسق مؤمن\nالمعتزلة لا مؤمن ولا كافر\n"
      }
    ],
    "tabSwitchCount": 0
  }
]